美制裁十四名人大常委會副委員長，外交部揚言會反制

【Now新聞台】美國以破壞香港民主為由，制裁中國全國人大常委會14名副委員長，措施包括禁止入境和凍結在美國的資產。中國外交部批評美方做法嚴重損害中美關係，揚言會採取堅決有力反制。

本港特區政府上月根據全國人大常委會決定，宣布四名民主派立法會議員喪失議員資格，十四名中國官員被美國財政部列入制裁名單，全部都是第十三屆全國人大常委會副委員長，包括身兼中共中央政治局委員的王晨，他在五月人大三次會議簡介港區國安法草案內容。另外，中共中央委員曹建明、蔡達峰、陳竺、白瑪赤林及張春賢等有份表決通過港區國安法。受制裁的人以及直系親屬會被禁止入境美國，在美國的資產亦會被凍結

美國國務卿蓬佩奧的聲明表示，北京不斷破壞香港的民主程序，反對派不再有任何意義，且令立法會淪為橡皮圖章，今次制裁是要追究涉及破壞行徑的人。

在北京，外交部發言人華春瑩批評，美方的做法嚴重干涉中國內政，嚴重損中美關係，敦促美方撤銷制裁，揚言中方將採取堅決有力反制。

外交部發言人華春瑩：「中方強烈敦促美方立即撤銷錯誤決定，停止干涉中國內政，不要在危險和錯誤的道路上越走越遠，針對美方惡劣行徑，中方將採取堅決有力反制。」

港區國安法在六月底實施後，美國在八月和十一月已先後制裁多名中港官員，包括行政長官林鄭月娥。

點反制？

制裁Rubio 14次

禁淘寶禁we chat

咁今次爆得未

學金仔咁射番14支東風落南海囉

禁facebook, youtube, whatsapp

噢，唔記得咗不嬲都禁咗

禁廣告商落廣告去fb yt
唔俾美帝公司賺

張縮圖令我聯想起骨灰龕啲相

佢哋冇美國資產，又唔去美國咪得，好地地中國人去咪呢d垃圾美國，仲有根本唔應該擺錢響呢d咁唔安全既國家

又落閘放狗咬仔

加埋之前就16次

今朝拉左長毛反制啦

支國識回血 美帝唔識咩